（單程證審批制度）19年前的8月2號，中國人放火殺香港人，覬覦香港資源

#單程證審批制度
#殺人犯施君龍
#中國搶劫居港權

香港入境事務大樓縱火案

2000年，香港媒體《新報》透露縱火案早有預謀。

下午二時許，施君龍與約近30名聲稱擁有居港權的中國大陸人士帶着易燃液體和打火機到入境事務大樓13樓1301室「一般調查組及調查行動組」請願，要求入境事務處人員即時發出香港身分證給他們。但入境事務處拒絕，並且解釋任何人申領香港身分證，必須符合法律規定資格，而且要依例申請，結果該批中國大陸人士不滿，不肯離開。

有人隨即點火，液體迅速點燃並搶火爆炸，在附近的十名入境事務處職員，包括梁錦光，當場全身着火，火勢更蔓延至傢俬雜物一發難收。

事件最終釀成2死44傷，事故中，導致高級入境事務主任梁錦光及爭取居港權人士林小星被活活燒死，而梁錦光之喪禮於8月20日上午舉行，當日有香港警察樂隊奏哀樂，並把遺體送到浩園安葬。

壹週刊:施君龍

施君龍身犯重罪竟然可以獲批居港權，而當年死者入境處的家人，則移民海外，離開傷心地，單程證審批制度的荒謬，令人情何以堪。

19年前（2000年）因爭居港權引發的入境處縱火案，主犯施君龍三年前取得香港身份證。一直有曾鈺成睇住，出獄後施君龍幫朋友搞酒樓地產生意，香港廣州北京三地周圍飛兼能直通市委書記。他在香港有民建聯撐腰，任董事的家庭團聚互助會掛了毛澤東像，專幫交了入會費的公公婆婆搞大陸家人來港團聚，每年會費收入數以百萬計。

推

殺人放火金腰帶

Push